\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}

				\item Javni/Neregistrirani korisnici
				\item Zaposlenici 
				\begin{packed_enum}
					\item Djelatnici
					\item Voditelji
				\end{packed_enum}
				\item Direktor
				\item Baza podataka

			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item \underbar{Javni/neregistrirani korisnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item prijaviti se u sustav
					\item vidjeti popis i opis djelatnosti

				\end{packed_enum}


				\item \underbar{Djelatnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item pregledati osobne podatke
					\item izmijeniti lozinku
					\item unijeti radne sate od tekućeg dana
					\item pregledati popis svojih zadataka
					\item označiti pojedini zadatak kao obavljen
					\item vidjeti voditelje i članove u pojedinim grupama kojima je dodijeljen

				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Voditelj (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item pregledati osobne podatke
					\item izmijeniti lozinku
					\item unijeti radne sate od tekućeg dana
					\item vidjeti, dodati te ukloniti djelatnike iz svoje grupe
					\item vidjeti djelatnost koja mu je pridijeljena
					\item pregledati, dodati, ukloniti i pridjeliti određeni zadatak određenom djelatniku

				\end{packed_enum}


				\item \underbar{Direktor (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item vidjeti, dodati, urediti i izbrisati djelatnost
					\item pridijeliti voditelja pojedinoj djelatnosti
					\item vidjeti, dodati, promijeniti te izbrisati zaposlenike
					\item vidjeti na kojoj se lokaciji nalazi(o) pojedini djelatnik u određenom trenutku
					\item vidjeti stvarnu i materijalnu raspoloživost i zauzetost te realizaciju pojedinog djelatnika
					\item vidjeti planirani i realizirani trošak/dobit na razini poduzeća 
					\item vidjeti planirani i realizirani trošak/dobit na razini grupe
					\item vidjeti raspoređenost zaposlenika po grupama
					\item dodati adresu intervencije djelatnika

				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Baza podataka (sudionik):}

				\begin{packed_enum}

					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o zaposlenicima
					\item pohranjuje sve podatke o lokacijama intervencija
					\item pohranjuje sve podatke o djelatnostima

				\end{packed_enum}

			\end{packed_enum}

			\eject
			
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					

					\noindent \underbar{\textbf{UC$1$ - Prijava javnog/neregistriranog korisnika u sustav}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Javni/Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Prijava u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Javni/Neregistrirani korisnik odabire opciju za prijavu u sustav
							\item Javni/Neregistrirani korisnik unosi potrebne korisničke podatke
							\item Javni/Neregistrirani korisnik je uspješno prijavljen u sustav
							\item Javni/Neregistrirani korisnik je proslijeđen na pripadajuću početnu stranicu
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Unos pogrešnog korisničkog imena ili lozinke
							\item[] \begin{packed_enum}
							
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za prijavu u sustav
								\item Zaposlenik/direktor mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od prijave u sustav
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$2$ - Pregled djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Javni/Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati popis djelatnosti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Popis i opis djelatnosti je prikazan prilikom učitavanja stranice
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\bigskip
					
					\eject
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$3$ - Pregled osobnih podataka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Djelatnik, voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Vidjeti osobne podatke
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Zaposlenik odabire opciju za prikaz skočnog izbornika
							\item Zaposlenik odabire opciju za pregled osobnih podataka
							\item Otvara se stranica za prikaz osobnih podataka
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$4$ - Unos radnih sati}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Djelatnik, voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Unos broja odrađenih radnih sati na kraju radnog dana
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Zaposlenik odabire opciju za prikaz skočnog izbornika
							\item Zaposlenik odabire opciju za unos radnih sati
							\item Otvara se nova stranica gdje se unose podaci
							\item Zaposlenik unosi broj odrađenih radnih sati
							\item Zaposlenik odabire opciju za potvrdu
							\item Podatci o broju sati spremaju se u bazu podataka
							\item Zaposlenik je obavješten o uspješnom unosu radnih sati
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] unos broja sati koji je zabranjen zakonom (npr. 9 sati dnevno)
							
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$5$ - Pregled zadatka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Djelatnik
						\item  \textbf{Cilj:} Vidjeti zadatak koji mu je pridijeljen
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Nakon prijave u sustav otvara se stranica s popisom zadataka
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$6$ - Označavanje obavljenosti zadatka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Djelatnik
						\item  \textbf{Cilj:} Označiti završeni zadatak obavljenim
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Djelatnik se pozicionira na stranicu za pregled zadataka
							\item Djelatnikslenik odabire opciju za označavanje obavljenosti zadatka
							\item Djelatnikoslenik odabire opciju za pohranjivanje promjena
							\item Djelatnik dobije potvrdu da je uspješno označio obavljanje zadataka
							\item Podatci o obavljenosti zadatka spremaju se u bazu podataka
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$7$ -Pregled voditelja i članova pridijeljenih grupa }}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Djelatnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati voditelje i članove grupa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Izrađen korisnički račun
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						 
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Djelatnik odabere opciju za prikaz skočnog izbornika
							\item Djelatnik odabere opciju za pregled grupa
							\item Otvara se nova stranica u kojoj su prikazani voditelji i članovi grupa
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$8$ - Pregled djelatnika}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Voditelj pregledava djelatnike u grupi
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Otvara se početna stranica za voditelja s popisom djelatnika u grupi
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$9$ - Dodavanje djelatnika}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Voditelj dodaje djelatnika u grupu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za dodavanje novog djelatnika u grupu
							\item Otvara se popis djelatnika 
							\item Voditelj odabire djelatnika klikom na njega
							\item Podatci o novom djelatniku u nekoj grupi se spremaju u bazu podataka
							\item Voditelj je obaviješten o uspjelom pokušaju spremanja podataka
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Odabir već zauzetog djelatnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava voditelja o zauzetosti djelatnika i ostavlja ga na toj stranici
								\item Voditelj mijenja odabir odustaje od dodavanja djelatnika u grupu
								
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$10$ - Uklanjanje djelatnika}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Voditelj uklanja djelatnika iz grupe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire gumb za uklanjanje djelatnika iz neke grupe
							\item Pojavljuje se gumb za potvrdu / odbijanje brisanja
							\item Voditelj odabire gumb za potvrdu
							\item Podatci o pojedinoj grupi se spremaju u bazu podataka
							\item Voditelj je obavješten da je uspješno obavljeno uklanjanje djelatnika iz grupe
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip

					\eject
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$11$ - Pregled dodijeljene djelatnosti}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled djelatnosti koja mu je dodijeljena
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Otvara se stranica na kojoj vidi sebi dodijeljenu djelatnost
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Voditelju nije dodijeljena nijedna djelatnost
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Prikazana je poruka da nema pridijeljene djelatnosti
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$12$ - Dodavanje zadatka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novi zadatak
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Voditelj odabire opciju za pregled zadataka
							\item Voditelj odabire opciju za dodavanje novog zadatka
							\item Otvara se stranica za upis podataka o novom zadatku
							\item Voditelj upisuje podatke o novom zadatku
							\item Voditelj odabire opciju za spremanje novog zadatka
							\item Podatci o novom zadatku se spremaju u bazu podataka
							\item Voditelj je obaviješten o uspjelom pokušaju spremanja podataka
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Unos zadatka koji već postoji
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava voditelja o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za dodavanje novog zadatka
								\item Voditelj mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje
								
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip

					\eject
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$13$ - Pridjeljivanje zadatka djelatniku}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Pridjeliti neki zadatak djelatniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Voditelj odabire opciju da vidi popis zadataka
							\item Voditelj odabire opciju da pojedini zadatak pridijeli nekom djelatniku
							\item Ponude se djelatnici 
							\item Voditelj odabire djelatnika kojem želi pridijeliti zadatak klikom na njega
							\item Podatci se nakon promjene spremaju u bazu podataka
							\item Djelatniku je sada upisan naziv zadatka koji mu je pridijeljen
							\item Voditelj je obavješten da je uspješno obavio pridjeljivanje
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Djelatniku je odabrani zadatak već pridijeljen
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava voditelja o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu 
								\item Voditelj odabire drugog djelatnika ili odustaje
								
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip
							
					\noindent \underbar{\textbf{UC$14$ - Pregled zadatka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati zadatke u svojoj grupi
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Voditelj odabire opciju za pregled zadataka
							\item Otvara se stranica na kojoj moze vidjeti popis zadataka koje vodi
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip

					\eject

					\noindent \underbar{\textbf{UC$15$ - Uklanjanje zadatka}}
					
					\bigskip
					
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti zadatak iz grupe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u sustav i ima status voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Voditelj odabire opciju za pregled zadataka
							\item Otvara se stranica na kojoj moze vidjeti popis zadataka koje vodi
							\item Voditelj odabire opciju za uklanjanje određenog zadatka
							\item U bazi podataka se također mijenja navedeno
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$16$ - Pregled djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati popis djelatnosti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktoru je nakon prijave u sustav prikazana stranica s popisom djelatnosti
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$17$ - Dodavanje djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novu djelatnost
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za dodavanje nove djelatnosti
							\item Otvara se stranica za upis podataka o novoj djelatnosti
							\item Direktor upisuje podatke o novoj djelatnosti
							\item Direktor odabire opciju za spremanje nove djelatnosti
							\item Podatci o novoj djelatnosti se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju spremanja podataka o novoj djelatnosti
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzetog naziva djelatnosti, unos podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava direktora o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za dodavanje nove djelatnosti
								\item Direktor mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od dodavanja nove djelatnosti

								
							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$18$ - Uređivanje djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Urediti podatke o djelatnosti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Direktor odabire opciju za uređivanje određene djelatnosti
							\item Otvara se stranica za izmjenu podataka o izabranoj djelatnosti
							\item Direktor mijenja podatke o izabranoj djelatnosti
							\item Direktor odabire opciju za spremanje promjena podataka djelatnosti
							\item Podatci o izabranoj djelatnosti se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju izmjene podataka o izabranoj djelatnosti
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzetog naziva djelatnosti, unos podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava direktora o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za uređivanje podataka izabrane djelatnosti
								\item Direktor mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od izmjena podataka izabrane djelatnosti

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\eject

					\noindent \underbar{\textbf{UC$19$ - Brisanje djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati podatke o djelatnosti
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za brisanje određene djelatnosti
							\item Podatci o izabranoj djelatnosti se brišu iz baze podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju brisanja podataka o izabranoj djelatnosti
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$20$ - Pridjeljivanje voditelja djelatnosti}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Pridijeliti voditelju djelatnost
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pridjeljivanje voditelja određenoj djelatnosti
							\item Otvara se stranica za izbor voditelja
							\item Direktor odabire voditelja kojem želi pridijeliti izabranu djelatnost
							\item Direktor odabire opciju pridjeljivanja izabranog voditelja izabranoj djelatnosti
							\item Podaci o pridjeljivanju voditelja djelatnosti se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju pridjeljivanja voditelja izabranoj djelatnosti
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$21$ - Pregled zaposlenika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati popis zaposlenika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom zaposlenika

						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$22$ - Dodavanje zaposlenika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novog zaposlenika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom zaposlenika
							\item Direktor odabire opciju za dodavanje novog zaposlenika
							\item Otvara se stranica za upis podataka o novom zaposleniku
							\item Direktor upisuje podatke o novom zaposleniku
							\item Direktor odabire opciju za spremanje novog zaposlenika
							\item Podatci o novom djelu se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju spremanja podataka o novom zaposleniku
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena, unos podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava direktora o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za dodavanje novog zaposlenika
								\item Direktor mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od dodavanja novog zaposlenika

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\eject

					\noindent \underbar{\textbf{UC$23$ - Uređivanje zaposlenika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Urediti podatke o zaposleniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara sestranica s popisom zaposlenika
							\item Direktor odabire opciju za uređivanje određenog zaposlenika
							\item Otvara se stranica za izmjenu podataka o izabranom zaposleniku
							\item Direktor mijenja podatke o izabranom zaposleniku
							\item Direktor odabire opciju za spremanje promjena podataka o zaposleniku
							\item Podatci o izabrano djelatniku se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju izmjene podataka o izabranom zaposleniku
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Odabir već zauzetog korisničkog imena, unos podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava direktora o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za uređivanje podataka izabranog zaposlenika
								\item Direktor mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od izmjena podataka izabranog zaposlenika

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$24$ - Brisanje zaposlenika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Obrisati podatke o zaposleniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom zaposlenika
							\item Direktor odabire opciju za brisanje određenog zaposlenika
							\item Podatci o izabranom zaposleniku se brišu iz baze podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju brisanja podataka o izabranom zaposleniku
							
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$25$ - Pregled lokacije djelatnika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati lokaciju na kojoj se pojedini djelatnik nalazi/o u određenom trenutku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom zaposlenika
							\item Direktor odabire opciju za pregled lokacije djelatnika
							\item Otvara se nova stranica s pregledom lokacije djelatnika
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$26$ - Pregled raspoloživosti djelatnika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:}Pregledati raspoloživost djelatnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom djelatnika i njihovom raspoloživošću
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip
					
					\eject

					\noindent \underbar{\textbf{UC$27$ - Pregled realizacije djelatnika}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:}Pregledati stvarne i materijalne realizacije na razini djelatnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled zaposlenika
							\item Otvara se stranica s popisom djelatnika i njihovom stvarnom i materijalnom realizacijom
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$28$ - Pregled troškova/dobiti poduzeća}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledati odnos planiranih i realiziranih troškova/dobiti na razini poduzeća
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled realizacije
							\item Otvara stranica s podacima o odnosu planiranih i realiziranih troškova/dobiti na razini poduzeća
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$29$ - Pregled troškova/dobiti pojedine grupe}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:}Pregledati odnos planiranih i realiziranih troškova/dobiti na razini pojedine grupe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled realizacije
							\item Otvara se stranica s popisom grupama
							\item Direktor odabire određenu grupu
							\item Otvara se stranica s podacima o odnosu planiranih i realiziranih troškova/dobiti odabrane grupe
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$30$ - Pregled članova grupe}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:}Pregledati članove pojedine grupe
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled realizacije
							\item Otvara se stranica s popisom grupama
							\item Direktor odabire određenu grupu
							\item Otvara se stranica s popisom članova odabrane grupe
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$31$ - Dodavanje adrese intervencije}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Direktor
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati novu adresu intervencije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Direktor je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Direktor odabire opciju za pregled skočnog izbornika
							\item Direktor odabire opciju za pregled intervencija
							\item Otvara se stranica s popisom intervencija prethodno dodanih u sustav
							\item Direktor odabire opciju dodavanja nove intervencije
							\item Otvara se stranica za upis podataka o adresi nove intervencije
							\item Direktor upisuje podatke o adresi nove intervencije
							\item Direktor odabire opciju za spremanje adrese intervencije
							\item Podatci o novoj adresi intervencije se spremaju u bazu podataka
							\item Direktor je obaviješten o uspjelom pokušaju spremanja podataka o novoj adresi intervencije
							
						\end{packed_enum}

						
					\end{packed_item}

					\bigskip

					\noindent \underbar{\textbf{UC$32$ - Izmjena lozinke}}

					\bigskip

					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Zaposlenik
						\item  \textbf{Cilj:} Izmijeniti lozinku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Zaposlenik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Zaposlenik odabire opciju za prikaz skočnog izbornika
								\item Zaposlenik odabire opciju za pregled osobnih podataka
								\item Otvara se stranica za prikaz osobnih podataka
								\item Zaposlenik mijenja svoju lozinku
								\item Zaposlenik odabire opciju za pohranu nove lozinke
							
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Unos podataka u nedozvoljenom formatu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava zaposlenika o neuspjelom upisu
								\item Zaposlenik mijenja potrebne podatke te završava unos ili odustaje od izmjena lozinke

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}

					\bigskip
				
				\eject
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/Funkcionalnosti_korisnika_i_zaposlenika.png} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost javnih/neregistriranih korisnika i zaposlenika}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}

				\eject
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.4]{dijagrami/Funkcionalnosti_direktora.png}
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost direktora}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}

			\eject

			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				\subsubsection {Obrazac uporabe UC13  - Pridjeljivanje zadatka djelatniku}
				 
				\item Voditelj zatraži popis zadataka na web aplikaciji. Podatci o zadatcima se dohvaćaju iz baze podataka. Popis zadataka se pruža voditelju.
				\item Voditelj klikne na gumb pridijeli zadatak čime se iz baze moraju dohvatiti svi dostupni zaposlenici (koji imaju dovoljno slobodnih sati) i vraća se voditelju popis svih zaposlenika
				\item Voditelj odabere zaposlenika. Iz baze podataka dohvaćaju se podaci o njemu. Provjerava se slučaj je li tome zaposleniku već pridijeljen isti zadatak. Ako nije onda se tom zaposleniku upisuje zadatak. Ta se promjena događa i u bazi podataka. A ako je onda se voditelju šalje obavijest o neuspjelom pokušaju dodjele zadatka zaposleniku.
				
					\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/SekvencijskiDijagram13.png} 
					%veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{sekvencijski dijagram za UC13}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
			
			
			
			
			
			\subsubsection {Obrazac uporabe UC20  - Pridjeljivanje voditelja djelatnosti}
			
			\item Direktor zatraži popis voditelja na web aplikaciji. Podatci o voditeljima se dohvaćaju iz baze podataka. Ako postoje voditelji koji su dostupni, popis voditelja se šalje direktoru.
			\item Direktor klikne na voditelja kojem želi pridjeliti određeni zadatak. Podaci o tom voditelju dohvaćaju se iz baze podataka.
			\item Ako nema dostupnih voditelja, direktor vidi poruku da trenutno nema dostupnih voditelja.
			
			\begin{figure}[H]
				\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/SekvencijskiDijagram20.png} 
				%veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
				\centering
				\caption{sekvencijski dijagram za UC20}
				\label{fig:promjene}
			\end{figure}
		
		\subsubsection {Obrazac uporabe UC29  - Pregled troškova/dobiti pojedine grupe}
		
		\item Direktor odabire skočni izbronik na web aplikaciji. Na izborniku odabire opciju za rpregled realizacije. Iz baze podataka dohvaćaju se grupe.
		Direktoru se pojavljuje popis grupa.
		\item Direktor odabire grupu za koju želi vidjeti planirani i realizirani trošak, tj dobit.
		Iz baze podataka dohvaćaju se podaci za tu grupu. Direktoru se prikazuju podaci o troškovima/dobiti grupe koju je odabrao.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.5]{dijagrami/SekvencijskiDijagram29.png} 
			%veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{sekvencijski dijagram za UC29}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}

		\eject
				
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			\item  Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu. 
			\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke
			znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja.
			\item Sustav mora biti jednostavan za korištenje.
			\item Veza s bazom mora biti kvalitetno zaštićena, brza i otporna.
			\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane
			jezike.
			\item Sustav kao valutu koristi HRK.
			\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije tra-
			jati duže od nekoliko sekundi.